瑞典國王突取消出訪中港 據報與桂民海有關

瑞典國王卡爾十六世（King Carl XVI Gustaf）原於周日起出訪中港，但突取消行程。據瑞典傳媒報道，卡爾十六世取消出訪中港，與仍在內地被拘留的瑞典公民桂民海有關。

卡爾十六世原獲瑞典皇家工程科學院邀請，昨日（25日）起訪華6日，包括到訪內地及香港，但瑞典國王突取消行程。瑞典王室回應指出，瑞典大選之後過兩個月，瑞典仍由過渡政府掌管，未能籌組新政府，因此與外長商討後，國王決定取消外訪。

不過，瑞典電視台SVT報道，取消訪華部分原因，與瑞典籍公民桂民海的「敏感談判」有關。SVT報道，瑞典外長與王室希望在訪華前，爭取中方就釋放桂民海有明確進程，原獲中方回應，因此瑞典國王安排訪華。中國駐瑞典大使桂從友最近接受瑞典媒體訪問，指外界就桂民海事件向中方批評背後有政治目的。

SVT指出，瑞典外交部不願評論國王取消訪華，是否與桂民海有關。

瑞典傳媒指出，雖然瑞典暫未能籌組新政府，但沒有規限國王在新政府組成前出訪，瑞典王室亦確認，卡爾十六世近期曾數次出訪，但相關行程只是短短數日，國王取消訪華因今次行程較遠，時間亦長達一周。

銅鑼灣書店母公司股東、瑞典籍的桂民海去年10月在內地獲釋後，今年1月被內地執法人員帶走並刑事拘留。瑞典政府一直關注事件，外交部長瓦爾斯特倫（Margot Wallstrom）今年8月指，瑞典醫護人員曾與桂民海會面，但未有透露具體地點和時間。瑞典外長當時指出，瑞典政府對桂民海一事的工作將會以不同形式持續，「瑞典的立場是眾所周知和一如既往的，桂民海必須恢復自由，並能夠與其家人團圓」。

桂民海自2015年10月17日在泰國芭堤雅失蹤，其後證實被中國當局拘禁，當局在去年10月宣布桂民海獲釋。他今年1月傳出在瑞典外交人員陪同下，原定乘列車往北京接受醫療檢查，但在列車上遭中國執法人員帶走。中國外交部隨後證實，桂民海因「違反中國法律」，已被有關部門依法刑事拘留。瑞典政府今年3月曾批評中國當局，拒絕履行讓瑞典醫生探訪桂民海的承諾，形容是「無法接受」的行為；中方則回應稱，桂民海自己拒絕探訪要求。

同訂酒店事件有關。

唔好意思，我國紅旗linux 系統故障，無閣下訂酒店紀錄，且早已推翻帝制，國王請訓街啦

黎到強國拎佢DNA 再COPY多個國王出黎

國王都拉埋你

This is killing

幾有義氣
擺明中立政府唔撚洗讓步

細國都開始唔比面大陸

一入境 首先被中國公民